 09:24, 20 февраля 2019
Российские застройщики полюбили цвет болезней
Желтые и оранжевые фасады стали самыми популярными среди российских застройщиков, говорится в материалах строительной компании «Талан», поступивших в редакцию «Ленты.ру».По данным экспертов, в 2018 году до 30 процентов новых жилых проектов эконом- и комфорт-класса реализовывались с подобными цветовыми характеристиками. Если раньше желтый и оранжевый цвета можно было встретить преимущественно в северных регионах страны, то сейчас они широко используются застройщиками и в центральной России, Поволжье и на юге.«В условиях высокой конкуренции и относительно низкой рентабельности застройщики массового жилья начали привлекать клиентов яркими фасадными решениями», — поясняется в предоставленных материалах.Материалы по теме00:05 —  3 ноября 2018Цвет настроения — серыйУныние, мрак и тлен городов, на которые хочется смотреть снова и сноваПри этом желтый традиционно ассоциируется с болезнями — раньше флаги такого цвета вешали на кораблях, находившихся на карантине, а в России «желтыми домами» до сих пор называют психиатрические лечебницы. Этот цвет также связан с жрицами любви — в дореволюционной России проституткам выдавали «желтые билеты» — свидетельства, в которых описывалось состояние их здоровья.В «Талане» отмечают, что отечественные застройщики почти не используют для окраски фасадов жилых домов темные оттенки (черный, синий, фиолетовый), а также красный цвет. «Набирают популярность оранжевый, серый и голубой, ну а самыми распространенными являются фасады с использованием спокойных оттенков зеленого, желтого и оттенков оранжевого», — добавляют эксперты.В 2018 году на территории бывшего завода ЗИЛ в Южном округе Москвы появился «дом-хамелеон» — 14-этажное здание с фасадами, позволяющими воспринимать его то радужно-светлым, то практически черным. Цветовой эффект обеспечивает специальный кирпич, которым облицованы стены объекта.*** 


Обратная связь с отделом «Дом»: 


Если вы стали свидетелем важного события, у вас есть новость или идея для материала, напишите на этот адрес: dom.lenta@rambler.ruБольше важных новостей в Telegram-канале «Лента дня». Подписывайтесь!
